做左咖啡佬四年您問我答

如題

茶餐廳水吧？

幾歲入行

邊度學

業餘自學緊手磨手沖咖啡
咩書同埋邊到上堂係堅料唔係廢

睇過幾本，本本講既野都唔同

精品咖啡店

19

由細間開始學起係咁問人
第一個係PCC Coffee

會唔會一早磨定豆

幾錢人工

一定吾會一早磨定會走味!!!

開頭得7000幾依架有16k，好睇個人

與其睇書，建議你standardize 左你沖既比例，水溫手法之類，試幾次mark低個tasting note再fine tune。

睇書學點觀察個沖煮過程既影響就可以。

飛左我個問題

可以問你哋免費拿咖啡渣？

一開始係咪沖死一款豆先

請唔請part time?

三分鐘一杯係咪標準？

我覺買同一隻個量可以多啲夠你沖10次8次去比較會好啲。

暫時吾請住 不過我知Pcc SB 長期等人
俾少少心機問下人一定學到

初學用Yirga Cheffe定Kenya起步好？

點樣先可以沖果時沖到d 豆好脹咁
我有時d 水會沖散左d 豆咁 要再慢d?

同埋你地會唔會沖濕張filter paper 先？ 我唔會

仲有我用緊Hario 款單孔，唔計悶蒸，一次沖定係分幾次注水

就係你偷左我個名

我覺得唔好用太sharp 既去練會好啲，容易啲分到over 同 under，用返Colombia 之類balance啲，同埋買豆前最好試過隻味，記住人地沖同自己沖既分別，唔介意就問人地咩比例同水溫之類返去參考再fine tune recipe

唔好嬲嬲豬啦

吾你老母

你呢你做大連鎖？

手沖係咪易上手啲?
易手震係咪難學啲?

我要parttime wo
我見佢地都係請全職

有無邊隻豆整 espresso 最推介

Reserve bar?

你隻豆幾時炒架？

其實呢啲因人而異，同埋你用咩機都有影響

吾糸甘牙

成個月前啦
我唔係日日沖
有時番shift 唔會番屋企訓

有得救既，最緊要係consistency

agnes b/cafe Habitu 都有
你可以上job db打barista搵下我見都幾多

咁耐無脹好正常喇，一係你較幼啲同高溫啲試下，pre brew唔好穿

走啦屌你老母

pre brew 唔好穿即係咩意思

我又識人做左4年咖啡師
你係咪叫Alessandra

其實預浸最多係粉量兩倍水，咁你落水多過咖啡粉吸收既時候，咪會開始滴落下壺囉。

Between，無脹不等於沖得唔好

聽起上黎似靚女，不如介紹黎識

即係pre brew 唔應該有水出 學到野了
同埋點樣先唔會沖散d 豆，定係無所謂

巴打不如試下拍片教下 d basic skills

其實你係咪水柱太粗？

可能我隻手問題？
我一放輕又好易變滴滴仔

試下用手冲壼練習落水落一條直線
練順左之後再去冲會事半功倍

留名

姐係邊D

你係咪想扣我50分

有比賽過但係無玩過HKBC

有冇考Q?

Ching 擅長邊part? Espresso?Handdrip?

Espresso同hand drip都見得下人既

巴打，hello
我都做左3年幾咖啡佬。
你個到唔請parttime咁請唔請full time?

GBC?

Coffee Power

真的能幹嗎

我都係 諗住入黎屌柒樓豬

我本身都驚俾人屌柒我

巴打係邊區做

SCAE果啲呢？
利申 只係問下 我都未考

能，能幹！請唔請jer~?

中西區

Barista, grind and brew 囉

吾你老母咩！！！

我幫你問下行家喇，點樣contact你

TG: CharlesSo

深夜小狗在此留名學野

My TG: HomeBarista

你覺得有幾多人識飲

BTW 吾你老母

巴打做緊邊間?

見有招聘日可以照去 網上寫請全職 但我嗰陣去in都有得揀parttime

問得好,十個有八個都吾識飲,叫得Latte 能要ex hot
又要skim milk ,D港女又叫杯野來為影相打卡，叫杯手沖、cold brew又要落奶

睇黎樓豬都見唔少呢d客

利申: 我d港女同事都係咁

手沖 cold brew落奶好嘥

巴打中意邊黎豆
利申:中意Panama esmeralda geisha

thx
利申：冇飲開

吾你老母咩，教還教可唔可以用番正字？

我都好鍾意佢既花香味，產區既話我就鍾意sidamo

Revise左喇

Geisha被捧到上天
咁d商人又可以賣貴d啦

問多條先
你覺得香港多唔多人識欣賞精品咖啡

其實係多左既，同時間又多左好多人扮識。

不過係咪精品都唔係重點，好飲就得喇

想問你地係點記住，形容D香味
即係草本，果香同花香果D
有D直情講埋係櫻桃味，咩咩草味添
Sorry for 1999唔識咖啡術語

其實每隻豆都有佢既風味，例如：肯亞
風味 ：濃醇度高水果香、帶狂野酸
沖完杯咖啡之後你可以試下聞下香氣。將鼻子儘量靠近咖啡、慢慢將香氣吸入。
飲啖水之後慢慢去感受咖啡的甜味、酸味、苦味、濃稠度及口感、品質均一性以及味道的平衡度，溫度下降後可以再試多一次，每冷卻一個程度更能顯現咖啡的特徵。 飮得多自然會記得D風味, 同埋我地開頭學會吾睇隻豆既flavour note先,會飲完隻豆睇返個風味輪，諗下用邊一個形容詞最好

對唔住,係唔

識沖咖啡既5p

咁事實上佢d味真係好正 上次試整espresso 乾粉係 蜜蜂糖味 入口係檸檬酸再加少少蜂蜜綠茶果 aftertaste係橙香果種味

好想飲多次

lm

整完杯drip 佢地落奶個刻

好詳盡
準備飲到破產

我咩都未考 仲做緊學徒

勁想講"你老母"識吾識飲

你老母臭西
早死早著啦仆街

唔識唔係問題 可唔可以試下先
這一杯啡都花過苦功

有無試過用minipresso沖 espresso ？
味道ok嗎

個味好單薄

如果想家中沖espresso有咩推介？

Budget幾多？

沖左4年都係得16k 仲諗住入行

點學品咖啡

第一份工都係pcc

Pcc同sb間間都唔夠人 識正常對答就做到

一千樓下